\chapter{PENUTUP}
\section{Diskusi}
Berdasarkan kesimpulan di atas, maka penulis merekomendasikan berupa saran-saran sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item untuk pengembangan sistem  ini  adalah  dengan  penambahan  sensor  curah hujan  dan  anemometer  supaya  sistem  ini  semakin baik.
    \item Diharapkan pada penilitian pengembangan selanjutnya ditambahan komponen pemupukan agar penyiraman tanaman semakin lebih baik
\end{enumerate}